
\begin{frame}{Definitionen (1)}
\begin{block}{Definition nach Wikipedia}
A database is an \emph{organized collection of data}, generally stored and accessed electronically from a computer system. 
\end{block}
\begin{block}{Definition nach \cite{schicker}}
Eine Datenbank ist eine Sammlung von Daten, die untereinander in einer \emph{logischen Beziehung} stehen und von einem eigenen \emph{Datenbankverwaltungssystem} [\dots] verwaltet werden.
\end{block}
\begin{block}{Definition nach \cite{steiner}}
Eine Datenbank ist eine selbstständige und auf Dauer ausgelegte \emph{Datenorganisation}, welche einen Datenbestand \emph{sicher und flexibel verwalten} kann.
\end{block}
\end{frame}
\begin{frame}{Definitionen (2)}
\begin{block}{Definition nach \cite{kemper}}
Ein Datenbankverwaltungssystem besteht aus einer \emph{Menge von Daten} und den zur Datenverarbeitung notwendigen \emph{Programmen}.
\end{block}
\begin{block}{Definition nach \cite{kelter}}
Unter einem Datenbankmanagementsystem (DBMS) versteht man das \emph{Softwaresystem}, unter einer Datenbank den \emph{Datenbestand}, unter einem Datenbanksystem das DBMS zusammen mit der Datenbank.
\end{block}
\end{frame}
